英國 Twitter 數據分析

最近有班巴絲打好想知道國際戰上既 Twitter 究竟有咩話題，同埋有d咩人關注。加上宜家英國就黎大選，相信大家都好關注各界政客對香港政局睇法，所以做左以下既好簡單的分析。

我地巴絲打分析左最近 (*) 由英國 post 出黎同香港有關既 Tweets。首先，我地拎左一個星期左右既數據，第一步就係用 graph theory 去分析咩人會 tweet/retweet 同香港相關既貼文。我地發現英國政界人物其實對香港時局都非常關注。

(*) 由於 Twitter official API 所限，只可以拎到大概 7-9 日既數據。我地只係用左由 25/10 到 3/11 期間既 data。

以下圖為例，@LindenBro → @LindenSis 單向箭嘴即表示 @LindenBro 發左 Tweet 並且在其中 mention 左另一個人 @LindenSis。

我地用呢個方法highlight左好幾位英國政界人士 (並且用顏色 tag 左)，以下係佢地主要觀點 (大家快 d click 入去多謝人地出聲，又或者 retweet 幫拖)：

- 蘇格蘭民族黨 (SNP) 國會議員 @StewartMcDonald ()
反對 DQ 黃之峰，經常同居英港人會面，關注居英權問題，支持反極權示威

- 保守黨 人權委員會 @benedictrogers () 及 @lukedepulford ()
要求英國大學嚴懲何君堯，支持制裁極權政府，正在參與制定英國版香港人權法

- 保守黨 國會議員助理 @EKTBanks ()
關注學術自由、中共紅色審查，帶頭聯署反對 University of York 清拆連儂牆

- 工黨 Broxtowe 選區主席 @Pete_Radcliff ()
嚴厲批評投共左膠政棍 George Galloway (多次上CCTV發表撐中共言論)，關注MTR與港共關系，呼籲國際工人運動關注香港示威，經常發 Tweet 積極支持港人勇武抗爭

- 上議院終身貴族議員 綠黨 (Green Party) 前任黨魁 @natalieben ()
關注警暴，承認英國對香港有歷史責任，要求執政黨譴責港共政權 綠黨聲明 ()

除此以外，我地亦用左好簡單既 text mining 方法分析左英國 Twitter 最近有咩主要話題，以下係 9 大話題及其關鍵詞：

大家可以清楚見到 ‘Lord Alton’ 係非常 trending 既主要關鍵詞 (佢係之前號召褫奪何君堯博士學位既上議院議員) ，除此之外仲可以見到其它 topic，例如連結 Catalonia、黃之峰被禁參選 (‘Joshua’, ‘Wong’, ‘disqualification’)、以及同警暴相關既字詞 (‘blood’, ‘violent’...)

西方政界既光譜非常廣闊，大家見得到左中右政黨都對香港時局有相當既關注。加入 Twitter 國際戰線既手足可以用唔同角度去推廣香港議題！

仲有，我地用既 code 係可以比大家睇到的，歡迎大家攞黎自用 ：

最後加多句，英國 12/12 就係大選，各位居於英國既手足記得要投票，合力踢走英國既親中撐共勢力。大家亦可以寫信或約見所屬選區既國會議員，討論包括香港時局在內既一切事務。有巴絲開左個英國大選Telegram 群組，大家可以加入：

#光復香港 #時代革命
#StandWithHongKong #RevolutionOfOurTime

借位
入去rt + like + reply
Senator Rubio都知道周同學死訊

（最新）Senator Scott 都出聲講議員被捕

（突發）Senator Hawley 同 Solomon Yue 知道議員被拉！

甴近平

小妹想講 你地好有心做 但有個少少睇法

睇Twitter真係唔會估到佢地議員取態係點 建議你地加返個Lib Dem 雖然佢地大部份議員無提過香港 但佢地會阻到脫歐 始終係第三大黨

英國MP講大話多人人皆知 佢地玩字眼係比香港人高好多班

不過你地有心就全力做

Pish 如果有埋python package 就更好

推

pish

其實絲打講得冇錯，唔係個個MP 都有 twitter account的。例如為咗香港做咗好多嘢既 Fiona Bruce MP，佢連twitter 都冇

我哋研究緊可唔可以用國會發言紀錄 (Hansard) 來分析議員對香港同中國嘅睇法，係親定係反，定係廢噏、揼波鍾，又或者有咩主要關注議題之類。而家仲諗緊下一步點做好，有橋大家分享下

用咗R嘅 tidytext 同埋 igraph 做，內文link有code，夠快速，容易起貨

推
英國戰線好少人留意

英國太多次令香港人失望

push，正經post唔係唔push呀

like晒follow晒，Twitter手足加油

頻道:
公海:
九龍西分區:

九龍東分區:

新界東分區:

新界西北分區:

新界南分區:

港島西分區:

港島東分區:

港島南分區:

上水分區:

車隊: